.. Пользователи и группы
   =====================

UNIX-системы относятся к классу многопользовательских операционных систем -- это означает, 
что для работы в системе пользователь должен зарегистрироваться, ввести имя своей учетной записи (``login``) и соответствующий ей пароль (``password``).
Вход в систему под именем несуществующей учетной записи или с неправильно введенным паролем невозможен.
После успешной регистрации (входа в систему) пользователю сопоставляются два уникальных идентификатора:

- ``uid`` -идентификатор пользователя, 
- ``gid`` -идентификатор группы.

Идентификаторы ``uid`` и ``gid`` -- целые числа в диапазоне от 1 до 65535.

Группы, к которым принадлежит пользователь (пользователь может принадлежать нескольким группам), делятся на основную и дополнительные. Каждому пользователю всегда соответствует хотя бы одна группа (основная), ее идентификатор хранится в регистрационной записи пользователя. Без включения пользователя в основную группу нельзя создать соответствующую ему учетную запись. Принадлежность пользователя к дополнительным группам фиксируется не в регистрационной записи пользователя, а в регистрационных записях групп. Поэтому пользователь может принадлежать, а может и не принадлежать дополнительным группам. 

